%@Titre: Inde -- 2002
Ce tableau rend compte des moyennes des élèves obtenues à un devoir de mathématiques par 3 classes d'élèves de troisième.
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Classes}&\textbf{3\ieme\ A} &\textbf{3\ieme\ B}&\textbf{3\ieme\ C}\\
\hline
\textbf{Effectifs}&22&24&17  \\
\hline
\textbf{Moyennes}&10&$10,5$&12\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'effectif moyen d'une classe de 3\ieme.
\item Calculer la note moyenne obtenue par l'ensemble des élèves de ces 3 classes.
\item 19 élèves de 3\ieme\ A, 17 élèves de 3\ieme\ B et 16 élèves de 3\ieme\ C ont obtenu une note supérieure ou égale à 10.

Calculer, à 1\% près, le pourcentage d'élèves de ces 3 classes ayant obtenu une note supérieure ou égale à 10.
\end{myenumerate}